<androidx.core.widget.NestedScrollView xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent">

    <androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">

        <com.google.android.material.imageview.ShapeableImageView
            android:id="@+id/shapeableImageView"
            android:layout_width="0dp"
            android:layout_height="250dp"
            android:layout_marginStart="10dp"
            android:layout_marginTop="10dp"
            android:layout_marginEnd="10dp"
            android:scaleType="centerCrop"
            android:src="@drawable/background_img_arzamas"
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
            app:layout_constraintTop_toTopOf="parent"
            app:shapeAppearanceOverlay="@style/Parishes" />

        <TextView
            android:id="@+id/textView5"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_marginTop="20dp"
            android:layout_marginHorizontal="10dp"
            android:text="Арзамас — третий по величине город в Нижегородской области, районный центр. Расположен в 110 км к югу от Нижнего Новгорода, в 410 км от Москвы. Находится на правом берегу реки Теши (приток Оки). Крупный железнодорожный узел, связывающий центральную часть России с Уралом и Сибирью, а также северные регионы с югом."
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
            app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/shapeableImageView" />

        <TextView
            android:id="@+id/textView6"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_marginTop="20dp"
            android:layout_marginHorizontal="10dp"
            android:text="Арзамас — один из старейших городов Нижегородской области. "
            android:textStyle="bold"
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="@+id/textView5"
            app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/textView5" />

        <TextView
            android:id="@+id/textView7"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_marginTop="20dp"
            android:layout_marginHorizontal="10dp"
            android:text="Основан как город-крепость, которую определил заложить царь Иван Грозный в 1552 году, когда шел своим третьим походом на Казань. Арзамасу &quot;велено быти на государевой службе&quot;. Официально датой основания считается 1578 год.\n Название «Арзамас» произошло в результате соединения мордовских слов «эрзя», названия мордовского племени, и «мазы» — красное, красивое. По другой версии название города связано с именами двух братьев Арзая и Масая, которые встретили Ивана Грозного дарами и в присутствии царя первыми приняли православную веру.\n Арзамасская крепость сыграла важную роль в обороне юго-восточных границ русского государства.\n Воинская слава города отражена в гербе, утвержденном в 1781 году. Герб имеет форму щита: на золотом поле два стропила, верхнее — красное, нижнее — зеленое.\n С 1719 года Арзамас — главный город провинции, входившей в Нижегородскую губернию. Число его жителей в начале XVIII века достигало почти 7000 человек, немногим меньше, чем в Нижнем Новгороде. С 1779 года Арзамас — уездный город.\n С XVII века он приобретает значение важного транзитного пункта на пути из Москвы в юго-восточные районы страны. В это время формируется торгово-ремесленная часть города с развитым скорняжным, салотопенным, войлочным производством. Известен был Арзамас выделкой кож и изготовлением кожевенных изделий. Знаменитая арзамасская «юфть булгара» вывозилась в Англию, Францию, Германию. Город славился луком и знаменитыми арзамасскими гусями, за что арзамасцев прозвали «луковниками» и «гусятниками». В старину говорили так: «Арзамас городок — Москвы уголок» или «Царство гусиное, столица луковая».\n В XVIII веке через Арзамас проходили важнейшие торговые тракты — Московский, Нижегородский, Симбирский, Саратовский, Тамбовский, «большая дорога на Макарьев» и другие. В это время город бурно развивался: расширилась торговля, набирала обороты промышленность.\n Арзамасские купцы, славившиеся разнообразием и размахом торговых операций, быстро богатели. Результаты этого не замедлили сказаться на облике города. Строились не только купеческие дома.\n Период небывалого расцвета вошел в историю Арзамаса как «золотой век», который длился почти столетие, начиная с середины XVIII века, отразившийся в постройке 25 богато украшенных храмов в течение 75 лет.\n «В отношении церковной архитектуры Арзамас является городом, где в XVIII – XIX веках воздвигались сооружения столичного масштаба, перед которыми даже московские церкви этого же периода кажутся провинциальными», — так характеризует церковное зодчество Арзамаса известный реставратор Н. Померанцев (1926 г.)\n В связи с усиленным церковным строительством в городе развивались художественные промыслы: иконописный, резьба по дереву. Иконописное ремесло со временем переросло в искусство. Тесно связано оно с Арзамасской школой живописи А.В. Ступина.\n Арзамасская школа живописи (1802-1862) - замечательное явление в истории русской культуры первой половины ХIХ столетия. Это была первая провинциальная художественная школа в России. Здесь могли учиться и крепостные, причем получать не только художественное, но и общее образование. За 60 лет своего существования арзамасская школа выявила и воспитала немало народных талантов. Среди них Н.Алексеев, В.Раев, И.Горбунов, Н.Рачков, К.Макаров, Р.Ступин и др. Начальное обучение живописи в школе Ступина получил выдающийся русский художник В.Г.Перов. Работы этих мастеров украшают залы музеев Москвы, Петербурга, Нижнего Новгорода, Казани, Саранска, Арзамаса и др.\n Венцом храмостроительства стало сооружение в Арзамасе Воскресенского собора в честь победы русского народа в Отечественной войне 1812 года. \n Проект собора выполнил Михаил Петрович Коринфский (1788-1851), уроженец Арзамаса, выдающийся мастер классицизма, ученик известного в России архитектора А.Н. Воронихина. Воскресенский собор, замечательный по своей внешней и внутренней красоте, находится в центре г. Арзамаса на Соборной площади. В панораме с дальних точек белый куб и пятиглавие собора безраздельно господствуют над застройкой, подчиняя себе все многообразие храмовых зданий города. Собор расписан учениками арзамасской ступинской школы живописи. Применена уникальная для русской православной традиции техника живописи «en grisaille» Роспись выполнена в сдержанной гамме под классицизм, здесь много имитации лепнины, орнаментов. Особенность этой живописи в том, что она выполнена не маслом, как это характерно для академической живописи, а в технике клеевой стенописи. В связи с этим монументальная роспись Воскресенского собора смотрится более сдержанно и достойно. Правильнее стенопись в Воскресенском соборе будет назвать монохромной живописью с подцветкой личного письма.\n Особо почитаемая святыня Воскресенского собора — Животворящий Крест Господень.\n Церкви города Арзамаса являлись градостроительными доминантами, их значительное количество на сравнительно небольшой территории формировало великолепную обширную панораму города.\n История Арзамаса тесно связана с историей России: нередко по стечению обстоятельств город оказывался в центре выдающихся исторических событий.\n Основателем Саровской пустыни был инок Арзамаского Введенского монастыря Иоанн, в дальнейшем иеросхимонах Исакий (в миру Иван Федорович Попов, уроженец села Красное Арзамасского уезда). В саровском лесу, он подвизался в молитвенном подвиге 7 лет, в последствии построил храм, а в 1706 году основал монастырь, стал его настоятелем и в 1711 году написал общежительный устав.\n Преподобная Олимпиада Киевская и Арзамасская, схимонахиня Олимпиада (в миру Ольга Васильевна Стригалева, уроженка г.Костромы) была монахиней Алексеевской общины в Арзамасе, а с 1823 – игуменьей этой обители. Управляя общиною на протяжении 15 лет, схимонахиня Олимпиада заслужила уважение всего города, любовь и неограниченную преданность сестер.\n Родом из Арзамаса была великая дивеевская подвижница – блаженная Пелагия Дивеевская (в миру Пелагея Ивановна Серебренникова). Свой подвиг она начала еще в городе. Но в 1837 году ее забрали с собой в монастырь дивеевские монахини, чем и исполнили пророчество батюшки Серафима о блаженной. В обители она прожила 46 лет, а ныне причислена к лику местночтимых святых. Ее мощи покоятся в Казанской церкви Серафимо-Дивеевского монастыря.\n В Арзамасе родился Святейший Патриарх Московский и всея Руси Сергий (Иван Николаевич Страгородский). Патриарх Сергий (1867-1944) — яркая и многогранная личность, авторитетный богослов, крупный церковный и общественный деятель. Сумел в сложных и трагических обстоятельствах сохранить русскую православную церковь как единый организм.\n На арзамасской земле родился Василий Порфирьевич Вахтеров (1853-1924), известный педагог, автор многих научных статей и учебных пособий. В начале XX в. вся Россия обучалась по его «Русскому букварю», а книга для классного чтения «Мир в рассказах для детей» была одной из самых распространенных в дореволюционной школе.\n В Арзамасе прошли детство и юность замечательного писателя Аркадия Петровича Гайдара (Голикова) (1904-1941). Город стал его второй родиной, местом, где он черпал творческие силы, находил источник вдохновения. В Арзамасе он завершил работу над первым своим произведением «В дни поражений и побед». Многие его книги посвящены любимому городу и арзамасским друзьям, в их числе автобиографическая повесть «Школа».\n Многие из великих русских писателей и поэтов оставили свой заметный след в общественной и культурной жизни города.\n Особое место в сохранении истории Арзамаса занимает Николай Михайлович Щегольков (1856-1919), долгие годы по крупицам собиравший материалы о родном городе и издавший несколько книг о нем. В 1911 году появляется книга «Исторические сведения о городе Арзамасе» Материал для нее писатель собирал более 40 лет. Это общепризнанно, одна из лучших книг по историческому краеведению в России.\n Арзамас и ныне выглядит как город-музей. Прошлое его сохранилось в архитектурном облике каменных купеческих домов, величественном образе Соборной площади, благородных фресках Воскресенского собора, полотнах первой провинциальной школьной живописи А.В. Ступина. Более 130 памятников истории, культуры и архитектуры взяты на государственную охрану. 25 из них - памятники общероссийского значения. Это дало основание для включения г.Арзамаса в список исторических городов, требующих особо бережного отношения к сохранению исторического наследия.\n "
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="@+id/textView6"
            app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/textView6" />


    </androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>

</androidx.core.widget.NestedScrollView>